<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Tamiltoddlers</title>
    <link href="https://tamiltoddlers.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://tamiltoddlers.github.io" />
    <updated>2021-05-24T19:33:03+05:30</updated>
    <author>
        <name>SrideviG</name>
    </author>
    <id>https://tamiltoddlers.github.io</id>

    <entry>
        <title>Privacy Policy</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/privacy-policy/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/privacy-policy/index.html</id>

        <updated>2021-05-24T19:33:03+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Privacy Policy for Tamiltoddlers At Tamiltoddlers, accessible from www.tamiltoddlers.com, one of our main priorities is the privacy of our visitors. This Privacy Policy document contains types of information that is collected and recorded by Tamiltoddlers and how we use it. If you have additional questions&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h1>Privacy Policy for Tamiltoddlers</h1>
<p>At Tamiltoddlers, accessible from www.tamiltoddlers.com, one of our main priorities is the privacy of our visitors. This Privacy Policy document contains types of information that is collected and recorded by Tamiltoddlers and how we use it.</p>
<p>If you have additional questions or require more information about our Privacy Policy, do not hesitate to contact us.</p>
<p>This Privacy Policy applies only to our online activities and is valid for visitors to our website with regards to the information that they shared and/or collect in Tamiltoddlers. This policy is not applicable to any information collected offline or via channels other than this website. Our Privacy Policy was created with the help of the <a href="https://www.generateprivacypolicy.com/">Privacy Policy Generator</a>.</p>
<h2>Consent</h2>
<p>By using our website, you hereby consent to our Privacy Policy and agree to its terms.</p>
<h2>Information we collect</h2>
<p>The personal information that you are asked to provide, and the reasons why you are asked to provide it, will be made clear to you at the point we ask you to provide your personal information.</p>
<p>If you contact us directly, we may receive additional information about you such as your name, email address, phone number, the contents of the message and/or attachments you may send us, and any other information you may choose to provide.</p>
<p>When you register for an Account, we may ask for your contact information, including items such as name, company name, address, email address, and telephone number.</p>
<h2>How we use your information</h2>
<p>We use the information we collect in various ways, including to:</p>
<ul>
<li>Provide, operate, and maintain our website</li>
<li>Improve, personalize, and expand our website</li>
<li>Understand and analyze how you use our website</li>
<li>Develop new products, services, features, and functionality</li>
<li>Communicate with you, either directly or through one of our partners, including for customer service, to provide you with updates and other information relating to the website, and for marketing and promotional purposes</li>
<li>Send you emails</li>
<li>Find and prevent fraud</li>
</ul>
<h2>Log Files</h2>
<p>Tamiltoddlers follows a standard procedure of using log files. These files log visitors when they visit websites. All hosting companies do this and a part of hosting services' analytics. The information collected by log files include internet protocol (IP) addresses, browser type, Internet Service Provider (ISP), date and time stamp, referring/exit pages, and possibly the number of clicks. These are not linked to any information that is personally identifiable. The purpose of the information is for analyzing trends, administering the site, tracking users' movement on the website, and gathering demographic information.</p>
<h2>Cookies and Web Beacons</h2>
<p>Like any other website, Tamiltoddlers uses 'cookies'. These cookies are used to store information including visitors' preferences, and the pages on the website that the visitor accessed or visited. The information is used to optimize the users' experience by customizing our web page content based on visitors' browser type and/or other information.</p>
<p>For more general information on cookies, please read <a href="https://www.privacypolicyonline.com/what-are-cookies/">"What Are Cookies" from Cookie Consent</a>.</p>
<h2>Google DoubleClick DART Cookie</h2>
<p>Google is one of a third-party vendor on our site. It also uses cookies, known as DART cookies, to serve ads to our site visitors based upon their visit to www.website.com and other sites on the internet. However, visitors may choose to decline the use of DART cookies by visiting the Google ad and content network Privacy Policy at the following URL – <a href="https://policies.google.com/technologies/ads">https://policies.google.com/technologies/ads</a></p>
<h2>Our Advertising Partners</h2>
<p>Some of advertisers on our site may use cookies and web beacons. Our advertising partners are listed below. Each of our advertising partners has their own Privacy Policy for their policies on user data. For easier access, we hyperlinked to their Privacy Policies below.</p>
<ul>
<li>
<p>Google</p>
<p><a href="https://policies.google.com/technologies/ads">https://policies.google.com/technologies/ads</a></p>
</li>
</ul>
<h2>Advertising Partners Privacy Policies</h2>
<p>You may consult this list to find the Privacy Policy for each of the advertising partners of Tamiltoddlers.</p>
<p>Third-party ad servers or ad networks uses technologies like cookies, JavaScript, or Web Beacons that are used in their respective advertisements and links that appear on Tamiltoddlers, which are sent directly to users' browser. They automatically receive your IP address when this occurs. These technologies are used to measure the effectiveness of their advertising campaigns and/or to personalize the advertising content that you see on websites that you visit.</p>
<p>Note that Tamiltoddlers has no access to or control over these cookies that are used by third-party advertisers.</p>
<h2>Third Party Privacy Policies</h2>
<p>Tamiltoddlers's Privacy Policy does not apply to other advertisers or websites. Thus, we are advising you to consult the respective Privacy Policies of these third-party ad servers for more detailed information. It may include their practices and instructions about how to opt-out of certain options.</p>
<p>You can choose to disable cookies through your individual browser options. To know more detailed information about cookie management with specific web browsers, it can be found at the browsers' respective websites.</p>
<h2>CCPA Privacy Rights (Do Not Sell My Personal Information)</h2>
<p>Under the CCPA, among other rights, California consumers have the right to:</p>
<p>Request that a business that collects a consumer's personal data disclose the categories and specific pieces of personal data that a business has collected about consumers.</p>
<p>Request that a business delete any personal data about the consumer that a business has collected.</p>
<p>Request that a business that sells a consumer's personal data, not sell the consumer's personal data.</p>
<p>If you make a request, we have one month to respond to you. If you would like to exercise any of these rights, please contact us.</p>
<h2>GDPR Data Protection Rights</h2>
<p>We would like to make sure you are fully aware of all of your data protection rights. Every user is entitled to the following:</p>
<p>The right to access – You have the right to request copies of your personal data. We may charge you a small fee for this service.</p>
<p>The right to rectification – You have the right to request that we correct any information you believe is inaccurate. You also have the right to request that we complete the information you believe is incomplete.</p>
<p>The right to erasure – You have the right to request that we erase your personal data, under certain conditions.</p>
<p>The right to restrict processing – You have the right to request that we restrict the processing of your personal data, under certain conditions.</p>
<p>The right to object to processing – You have the right to object to our processing of your personal data, under certain conditions.</p>
<p>The right to data portability – You have the right to request that we transfer the data that we have collected to another organization, or directly to you, under certain conditions.</p>
<p>If you make a request, we have one month to respond to you. If you would like to exercise any of these rights, please contact us.</p>
<h2>Children's Information</h2>
<p>Another part of our priority is adding protection for children while using the internet. We encourage parents and guardians to observe, participate in, and/or monitor and guide their online activity.</p>
<p>Tamiltoddlers does not knowingly collect any Personal Identifiable Information from children under the age of 13. If you think that your child provided this kind of information on our website, we strongly encourage you to contact us immediately and we will do our best efforts to promptly remove such information from our records.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Letter of the week ஐ</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/letter-of-the-week-ai/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/letter-of-the-week-ai/index.html</id>

        <updated>2021-05-23T17:06:20+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/1-1.png" alt="" />
                    Here’s what you can expect Letter of the Week Tamil : Do subscribe to our YouTube channel www.youtube.com/c/Tamiltoddlers for fun activities. For daily dose of fun activities ,follow us on Instagram: www.instagram.com/tamiltoddlers For now, here are some of the printables for the next Tamil letter ஐ ,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/1-1.png" alt="" />
                <p>Here’s what you can expect Letter of the Week Tamil :</p>
<ul>
<li>Loads of free printables</li>
<li>Hands on activity ideas</li>
<li>YouTube videos and explanations of works<br><br></li>
</ul>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/a-9-2.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/responsive/a-9-2-xs.png 300w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/responsive/a-9-2-sm.png 480w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/responsive/a-9-2-md.png 768w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/responsive/a-9-2-lg.png 1024w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/responsive/a-9-2-xl.png 1360w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/53/responsive/a-9-2-2xl.png 1600w"  alt="" width="467" height="392"></figure>
<p> </p>
<p>Do subscribe to our YouTube channel <a href="http://www.youtube.com/c/Tamiltoddlers" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Tamiltoddlers">www.youtube.com/c/Tamiltoddlers</a> for  fun activities.</p>
<p>For daily dose of fun activities ,follow us on Instagram:</p>
<p><a href="http://www.instagram.com/tamiltoddlers" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Insta Link">www.instagram.com/tamiltoddlers</a></p>
<p>For now, here are some of the printables for the next Tamil letter ஐ , you can download them for FREE.</p>
<div class="”sharethis-inline-share-buttons”"> </div>
<div> </div>
<div><a href="https://tamiltoddlers.github.io/media/files/9poster.pdf">Poster ஐ</a></div>
<div> </div>
<div><a href="https://tamiltoddlers.github.io/media/files/9match.pdf">Matching activity</a></div>
<p><a href="https://tamiltoddlers.github.io/media/files/9acitivity.pdf">Jumps of 5 activity</a></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Letter of the week ஏ</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/letter-of-the-week-ee/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/letter-of-the-week-ee/index.html</id>

        <updated>2021-05-23T17:06:40+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/1-2.png" alt="" />
                    Here’s what you can expect Letter of the Week Tamil : Do subscribe to our YouTube channel www.youtube.com/c/Tamiltoddlers for fun activities. For daily dose of fun activities ,follow us on Instagram: www.instagram.com/tamiltoddlers For now, here are some of the printables for the next Tamil letter ஏ ,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/1-2.png" alt="" />
                <p>Here’s what you can expect Letter of the Week Tamil :</p>
<ul>
<li>Loads of free printables</li>
<li>Hands on activity ideas</li>
<li>YouTube videos and explanations of works<br><br></li>
</ul>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/a-8-2.png" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/responsive/a-8-2-xs.png 300w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/responsive/a-8-2-sm.png 480w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/responsive/a-8-2-md.png 768w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/responsive/a-8-2-lg.png 1024w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/responsive/a-8-2-xl.png 1360w ,https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/52/responsive/a-8-2-2xl.png 1600w"  alt="" width="414" height="347"></figure>
<p> </p>
<p>Do subscribe to our YouTube channel <a href="http://www.youtube.com/c/Tamiltoddlers" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Tamiltoddlers">www.youtube.com/c/Tamiltoddlers</a> for  fun activities.</p>
<p>For daily dose of fun activities ,follow us on Instagram:</p>
<p><a href="http://www.instagram.com/tamiltoddlers" target="_blank" rel="noopener noreferrer" title="Insta Link">www.instagram.com/tamiltoddlers</a></p>
<p>For now, here are some of the printables for the next Tamil letter ஏ , you can download them for FREE.</p>
<p> </p>
<div class="”sharethis-inline-share-buttons”"><a href="https://tamiltoddlers.github.io/media/files/8poster.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Poster ஏ</a></div>
<p><a href="https://tamiltoddlers.github.io/media/files/8match.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Matching Activity ஏ</a></p>
<p><a href="https://tamiltoddlers.github.io/media/files/8activity.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Cut &amp; Paste activity</a></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Lockdown Tips For Parents</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/lockdown-tips-for-parents/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/lockdown-tips-for-parents/index.html</id>

        <updated>2021-05-22T20:21:20+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/51/lockdown.png" alt="" />
                    கோவிட்-19 என்ற இந்த தொற்று கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளாக உலகில் உள்ள அனைத்து மக்களையும் புரட்டி போட்டுக்கொண்டிருக்கிறது. இந்த சமயத்தில் நம்மை விட அதிக பாதிப்பு அடைந்தவர்கள் என நம் குழந்தைகளை கூறலாம். பெரியவர்காளாக நமக்கு என்ன நடப்பு என்பது புரியும், ஆனால் ஏதும் புரியாமல் தினமும் வெளிய சென்று நண்பர்களுடன் விளையாடியது, Preschool (அங்கண்வாடி) செல்வது என அனைத்தும் நின்றுவிட்டது! இதைப்&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/51/lockdown.png" alt="" />
                <p>கோவிட்-19 என்ற இந்த தொற்று கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளாக உலகில் உள்ள அனைத்து மக்களையும் புரட்டி போட்டுக்கொண்டிருக்கிறது.</p>
<p>இந்த சமயத்தில் நம்மை விட அதிக பாதிப்பு அடைந்தவர்கள் என நம் குழந்தைகளை கூறலாம். பெரியவர்காளாக நமக்கு என்ன நடப்பு என்பது புரியும், ஆனால் ஏதும் புரியாமல் தினமும் வெளிய சென்று நண்பர்களுடன் விளையாடியது, Preschool (அங்கண்வாடி)  செல்வது என அனைத்தும் நின்றுவிட்டது!  இதைப் போன்ற சமயங்களில் என்ன செய்தால் நாம் அவர்களுக்கு பாடம் சொல்லிக் கொடுத்து விளையாடவும் வழி வகுக்கலாம் என்பதை அறிய வேண்டும் என்றால் கீழே உள்ளவற்றை படியுங்கள்.</p>
<p><strong>தனியாக நேரம் ஒதுக்கீடு செய்தல்:</strong></p>
<p>இப்பொழுது உள்ள லாக்டவுன் நேரத்தில் நீங்கள் வீட்டில் இருந்தபடியே வேலை செய்வதால் குழந்தைகளிடம் அதிகம் பேசுவதில்லை. அதைச் செய்யாமல் மாறாக தினமும் ஒரு 20 முதல் 25 நிமிடம் அவர்களுக்கு என்று நேரத்தை செலவு செய்யுங்கள். அந்த நேரத்தில் நீங்கள் ஒரு பெற்றோராக இல்லாமல் அவர்களின் நண்பனாக மாறிவிடுங்கள்.</p>
<p><strong>இதனால் என்ன பயன்?</strong></p>
<p>நம் குழந்தைகளிடம் ஒரு Bonding என்று சொல்லக்கூடிய ஒரு பிணைப்பு ஏற்படும். அவர்கள் உங்களிடம் அனைத்தையும் பகிர்வதற்கு தயாராக இருப்பார்கள். </p>
<p><strong>எந்த குழந்தைகளிடம் எப்படி பிணைப்பு ஏற்படுத்தலாம்?</strong></p>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>மிகச்சிறிய குழந்தைகளிடம் என்ன விளையாடலாம்?</strong></span></p>
<ol>
<li>அவர்களின் முக பாவனைகளை அவர்களிடம் திருப்பி செய்துகாட்டுதல்.</li>
<li>வீட்டில் இருக்கும் பாத்திரம் மற்றும் கரண்டிகள் வைத்து தாளம் போடுதல். </li>
<li>கிண்ணங்களை ஒன்றன் மேல் ஒன்றாக அடுக்குதல். (<a href="https://amzn.to/3wu88fF" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Stack cups</a>)</li>
<li>கட்டுமான தொகுதிகள். (<a href="https://amzn.to/3wvogxN" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Building Blocks</a>)</li>
<li>புத்தகம் வாசியுங்கள். (Board books for children - <a href="https://amzn.to/2QEC8pY" target="_blank" rel="noopener noreferrer">English</a> &amp; <a href="https://amzn.to/3c4qHzF" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Tamil </a>)</li>
</ol>
<p><span style="text-decoration: underline;"><strong>சற்று பெரிய குழந்தைகளிடம் என்ன விளையாடலாம்? </strong></span></p>
<ol>
<li>வண்ணப் பென்சில்கள் கொண்டு வண்ணம் தீட்டுதல். (<a href="https://amzn.to/2SewbR6" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Color Pencils</a> &amp; <a href="https://amzn.to/3oFx5SH" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Sketches</a>) </li>
<li>Crayons வைத்து வண்ணம் தீட்டுதல்.</li>
<li>வீட்டில் சிறு உதவிகளை செய்தல்.</li>
<li>பள்ளியில் கொடுக்கும் வீட்டுப்பாடத்திற்கு உதவி செய்தல்.</li>
<li>நடனம் ஆடுதல், பாட்டு பாடுதல்.</li>
</ol>
<p>என பல விஷயங்களை செய்யலாம். அனைவரும் மனதளவில் தைரியாமாக நேர்மறை எண்ணங்களோடு நம் குழந்தைகளை இந்த கடினமான சமயத்தை எதிர்கொள்ளும் விதமாக வளர்ப்போம். </p>
<p> </p>
<hr>
<p><a target="_blank" href="https://www.amazon.in/deal/f40d9646?_encoding=UTF8&amp;linkCode=ib1&amp;tag=dlnarasimhan-21&amp;linkId=ab75d9ca7c723db6bbac4bf9af3a355b&amp;ref_=ihub_deals-promotions_f40d9646" rel="noopener">Upto 50% Off on Colouring &amp; Activity Books</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Fine Motor importance </title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/fine-motor-importance/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/fine-motor-importance/index.html</id>

        <updated>2021-05-22T21:11:22+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/50/FM.png" alt="" />
                    என்னடா இது நேத்து தான் பொறந்த மாதிரி இருக்கான் , அதுக்குள்ள வளந்துடானே ! இந்த மாதிரி எத்தனை பேர் நெனச்சுட்டு இருக்கீங்க. நானும் உங்கள மாதிரி தான். பிறந்த குழந்தை அதிகம் தூங்குவாங்க, அழுவாங்க , பால் குடிப்பாங்க , poop செய்வாங்க, திருப்பி இதே மாதிரி continue ஆகும். அப்புறம் கொஞ்சம் கொஞ்சமா அவங்க கைகள விரிக்க ஆரம்பிப்பாங்க ,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/50/FM.png" alt="" />
                <p>என்னடா இது நேத்து தான் பொறந்த மாதிரி இருக்கான் , அதுக்குள்ள வளந்துடானே ! இந்த மாதிரி எத்தனை பேர் நெனச்சுட்டு இருக்கீங்க. நானும் உங்கள மாதிரி தான். பிறந்த குழந்தை அதிகம் தூங்குவாங்க, அழுவாங்க , பால் குடிப்பாங்க , poop செய்வாங்க, திருப்பி இதே மாதிரி continue ஆகும். அப்புறம் கொஞ்சம் கொஞ்சமா அவங்க கைகள விரிக்க ஆரம்பிப்பாங்க , விரல் எல்லாம் அசைப்பாங்க, அதுக்கு அப்பறமா தேடுதல் தான். அதாவது exploration.<br><br><strong><br></strong><strong>சரி   Fine motor skills னா என்ன ?</strong><br><br>நம் குழந்தைகளின் கைகளில் இருக்கும் சிறு தசைகளின் உதவியுடன் செய்யும் விஷயங்கள் தான் Fine Motor skills. கை என்றால் நம்முடைய உள்ளங்கை,  விரல்கள் மற்றும் மேற்கை என அனைத்தும் அதனுள்ளே அடங்கும்.<br><br><strong>இதன் முக்கியத்துவம் என்ன?</strong><br><br>இதன் மூலம் குழந்தைகள் எப்படி ஒரு வேலையை திறம்படச் செய்கிறார்கள், அந்த வேலையை எவ்வளவு வேகத்தில் செய்கிறார்கள்  அவர்களுக்கு நாம் எப்படி வழிகாட்ட வேண்டும் எனத்  தெரிந்து கொள்ளலாம். Fine motor skill என்பது பல தனித்தனியாக செய்ய கூடிய வேலையை எப்படி ஒன்றாகச் சேர்த்து திறம்பட செய்து முடிக்க வேண்டும் என்பதற்கான ஒரு பயிற்சி எனக் கூறலாம்.<br><br><strong>எதெல்லாம் Fine Motor Skills உள்ளே அடக்கம் ?  </strong><br><br></p>
<ol>
<li>பென்சில் மற்றும் பேனாவைப் பிடிப்பது  </li>
<li>கத்திரிக்கோல் பயன்பாடு. </li>
<li>பொம்மைகளுக்கு டிரஸ் செய்வது. </li>
<li>Building Blocks வைத்து விளையாடுவது.</li>
<li>பல் துலக்குவது, குளிப்பது போன்ற விஷயங்கள் </li>
<li>காலணிகளை அணிந்து கொள்வது </li>
<li><a href="https://amzn.to/3falubt">ஷர்ட் பட்டன்</a> போடுவது </li>
<li><a href="https://amzn.to/3fbsPaB">ஷூ lace </a>கட்டுவது.<br><br></li>
</ol>
<div>
<div class="separator"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-8beGBR4zMt4/XqW0Rl1K0vI/AAAAAAAAANc/Wllve8XRHXAopoT2hYq1ODbK187VaH4JACLcBGAsYHQ/s1600/FM%2Bactivities.png" imageanchor="1"></a><a href="https://www.youtube.com/channel/UCzS9zYkEz8LUpwN9VQd7HuA" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><img loading="lazy" src="https://1.bp.blogspot.com/-8beGBR4zMt4/XqW0Rl1K0vI/AAAAAAAAANc/Wllve8XRHXAopoT2hYq1ODbK187VaH4JACLcBGAsYHQ/s640/FM%2Bactivities.png" data-is-external-image="true"  width="326" height="326" border="0" data-original-height="800" data-original-width="800"></a></div>
</div>
<div>என்னடா இது எல்லாம் சின்ன விஷயம் தானேனு யோசிக்குறீங்களா ? </div>
<div>பெரியவர்களாகிய நமக்கு தான் சாதாரண விஷயம் , குழந்தைகளுக்கு இவை எல்லாம் ஒரு பெரிய விஷயம் . :D  நம் குழந்தைகள் கிறுக்கல்களில் ஆரம்பித்து ஒரு ஓவியத்தை அழகாக வரைய இந்த Fine motor skill அவசியமான ஒன்று.</div>
<div><strong> </strong></div>
<div><strong>Fine motor skill ற்கு நாம் ஏன் முக்கியத்துவம் கொடுக்க வேண்டும் ?</strong></div>
<div> </div>
<div>நம் அன்றாட கடமைகளைச் செய்ய Fine motor skill என்பது மிக முக்கியமான ஒன்று . குழந்தைகள் தானாக அவர்களின் வேலைகளை செய்ய ஆரம்பிப்பது அவர்களுக்கு ஒரு தனித்தன்மையை தருகின்றது. இதனால் அவர்களின் சுய மரியாதை (Self-esteem) மற்றும் நம்பிக்கை கூடுகின்றது. இதெல்லாம் கஷ்டப்படாமல் எளிதில் அவர்கள் கற்றுக்கொள்ள வேண்டும் என்றால்  Fine Motor skill அவசியமானது.<br><br>உங்கள் குழந்தைகளுடன் செய்யக் கூடிய எளிய activity கள்:</div>
<div> </div>
<div>1. செய்தித்தாள் கிழிப்பது </div>
<div>2. ஒரு தாளில் நேர் கோடு போட்டு அவர்களை வெட்டச் செய்வது.</div>
<div>3. துணிகள் காயப்போடும் பொது கிளிப் அவர்களை போட்டாச் செய்வது </div>
<div>4.<a href="https://amzn.to/3c4LOlp" target="_blank" rel="noopener noreferrer">களி மண்</a> அல்லது சப்பாத்தி மாவு கொடுத்து உருட்டி வடிவங்களை தயார் செய்யச் சொல்வது </div>
<div>5. ஒரு தாளில் அவர்களின் விரலால் paint மூலம் கிறுக்கச் செய்வது. </div>
<div>6. உண்டியலில் காசுகளை போடச் செய்வது.<br><br>உங்களுக்கு இதைப் போன்று activity எப்படிச் செய்வது என சந்தேகம் இருந்தால் comment section-ல் பதிவு செய்யவும்.</div>
<div> </div>
<div> </div>
<div>மேலே கூறிய அனைத்து activityகளை  குழந்தைகள்  செய்யும் போது <strong>கண்டிப்பாக பெற்றோர் அல்லது பெரியவர்களின் கண்காணிப்பில்</strong> தான் செய்ய வேண்டும்.<br><br>நான் செய்த சில activity களை   <a href="https://www.youtube.com/channel/UCzS9zYkEz8LUpwN9VQd7HuA" target="_blank" rel="noopener noreferrer">YouTube channel</a>-ல் பதிவு செய்து வருகிறேன் , உங்களுக்கு பிடித்திருந்தால் Subscribe செய்யவும் :</div>
<div> </div>
<div> </div>
<div> </div>
<div>நன்றி !</div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Gross Motor Development &amp; importance</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/gross-motor-development-and-importance/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/gross-motor-development-and-importance/index.html</id>

        <updated>2021-05-23T20:02:42+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/49/_Summer-Outdoors.png" alt="" />
                    பெருந்தசை வளர்ச்சி (Gross Motor Development): ஓடுவது , நடப்பது , உடம்பை வளைப்பது,நீட்டுவது ( Stretching ),குதிப்பது போன்றவை நம் குழந்தைகளின் பெருந்தசைகளின் வளர்ச்சிக்கு உதவுகின்றது. அவற்றை நாம் பெருந்தசை வளர்ச்சி (Gross Motor Development) என்று சொல்கிறோம். பெருந்தசை வளர்ச்சியை மூன்று விதமாக பிரிக்கலாம். நம்ம எல்லாரும் இப்போ வீட்டுக்குள்ளயே இருக்கறதுனால உங்க குழந்தைகளுக்கு தேவையான பயிற்சிகளை நீங்களே கொடுங்கள்.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/49/_Summer-Outdoors.png" alt="" />
                <p><strong>பெருந்தசை வளர்ச்சி (Gross Motor Development):</strong><br><br> ஓடுவது , நடப்பது , உடம்பை வளைப்பது,நீட்டுவது ( Stretching ),குதிப்பது போன்றவை நம் குழந்தைகளின் பெருந்தசைகளின் வளர்ச்சிக்கு உதவுகின்றது. அவற்றை நாம் பெருந்தசை வளர்ச்சி (Gross Motor Development)<br> என்று சொல்கிறோம்.<br><br></p>
<div class="separator"><a href="https://youtu.be/rBwpyHVz-wg"><img loading="lazy" src="https://1.bp.blogspot.com/-Rp8cgOctJec/Xpw1HZ81dqI/AAAAAAAAALs/-0CEHgzGIfcQi2HJ48R3rjMcz_YQQfnHgCLcBGAsYHQ/s640/%25E0%25AE%25AA%25E0%25AF%2586%25E0%25AE%25B0%25E0%25AF%2581%25E0%25AE%25A8%25E0%25AF%258D%25E0%25AE%25A4%25E0%25AE%259A%25E0%25AF%2588%2B%25E0%25AE%25B5%25E0%25AE%25B3%25E0%25AE%25B0%25E0%25AF%258D%25E0%25AE%259A%25E0%25AF%258D%25E0%25AE%259A%25E0%25AE%25BF%2B%25E0%25AE%25AE%25E0%25AE%25B1%25E0%25AF%258D%25E0%25AE%25B1%25E0%25AF%2581%25E0%25AE%25AE%25E0%25AF%258D%2B%25E0%25AE%2585%25E0%25AE%25A4%25E0%25AE%25A9%25E0%25AF%258D%2B%25E0%25AE%25AE%25E0%25AF%2581%25E0%25AE%2595%25E0%25AF%258D%25E0%25AE%2595%25E0%25AE%25BF%25E0%25AE%25AF%25E0%25AE%25A4%25E0%25AF%258D%25E0%25AE%25A4%25E0%25AF%2581%25E0%25AE%25B5%25E0%25AE%25AE%25E0%25AF%258D.png" data-is-external-image="true"  width="302" height="428" border="0" data-original-height="1600" data-original-width="1132"></a></div>
<p><br>பெருந்தசை வளர்ச்சியை மூன்று விதமாக பிரிக்கலாம்.<br><br></p>
<ol>
<li><strong><u>locomotor</u></strong> - ஒரு இடத்திலிருந்து வேற இடத்திற்குச் செல்லுதல். <strong>எ.கா. ஓடுவது , நடப்பது</strong></li>
<li><strong><u>Non-locomotor-</u></strong> ஒரே இடத்தில இருந்து கொண்டு செய்யும் செயல்கள் . <strong>எ </strong><strong>.கா. உடம்பை வளைப்பது, இழுப்பது,தள்ளுவது .</strong></li>
<li><u>Manipulative skills: </u> பொருட்களை ஓரிடத்திலிருந்து வேற இடத்திற்கு நகற்றுவது.  <strong>எ .கா. பந்தை எறிதல் , பிடித்தல்</strong></li>
</ol>
<div><strong>இதெல்லாம் ஏன் முக்கியம் ?</strong></div>
<div>பெருந்தசை வளர்ச்சி என்பது குழந்தைகளின் பலம் மற்றும் தன்னம்பிக்கையை கூடுகிறது.அவர்களுக்குத் தேவையான ஒரு சிறிய உடற்பயிற்சி போல அமைந்துவிடுகிறது. இந்த skill அனைத்தும் பிற்காலத்தில் அவர்கள் கால்பந்து ,கூடைப்பந்து போன்ற விளையாட்டுகள் விளையாட மிகவும் பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</div>
<div> </div>
<div>பொதுவாக Playhome செல்லும் குழந்தைகளுக்கு அவர்களின் பள்ளியில் மற்றும் நண்பர்களுடன் விளையாடும் போதும் தேவையான பயிற்சி கிடைத்து விடுகின்றது. </div>
<div> </div>
<div>பெருந்தசை வளர்ச்சிக்கு விளையாட்டுகள் :</div>
<div>
<ol>
<li>ஒரு இடத்திலிருந்து இன்னொரு இடத்திற்கு ஓடுதல் </li>
<li> ஒரு இடத்திலிருந்து நொண்டிக்கொண்டே ஓடுதல் </li>
<li>வளைந்து வளைந்து ஓடுதல்  (Zig-Zag running )</li>
<li>பந்து எறிதல் மற்றும் பிடித்தல் </li>
<li>ஒரு வடிவத்தின் மீது நடத்தல் </li>
<li>உட்கார்ந்து எழுதல் (தோப்புக்கரணம் போடுவது போல )</li>
</ol>
</div>
<div>மேல கூறியவை ஒரு சில எடுத்துக்கட்டுகளே. </div>
<div> </div>
<p><br>நம்ம எல்லாரும் இப்போ வீட்டுக்குள்ளயே இருக்கறதுனால உங்க குழந்தைகளுக்கு தேவையான பயிற்சிகளை நீங்களே கொடுங்கள்.<br>உடற்பயிற்சி, ஓடுவது , நடப்பது , உடம்பை வளைப்பது,நீட்டுவது ( Stretching ), பந்தை தூக்கி எறிவது அதைப் பிடிப்பது போன்ற விளையாட்டுகளில் அவர்களை ஈடுபடுத்தவும். குழந்தைகளின் வளர்ச்சிக்கு இவை அனைத்தும் மிக முக்கியம்.<br><br>நான் வயது வாரியாக பெருந்தசை இயக்க வளர்ச்சிக்கு எதுவாக ஒரு சில விளையாட்டுகளை பட்டியலிடுகிறேன்.<br> (Gross Motor Development)<br><br><br><strong><u>இரண்டு வயதுக்கு மேல்</u></strong><br><br></p>
<ul>
<li> ஓரிடத்திலிருந்து மற்றோர் இடத்திற்கு தவழ்ந்து செல்லுதல் (Crawling )</li>
<li>உட்கார்ந்து, எழுந்து நிற்றல்- 10 முறை (Sit, Stand)</li>
<li>ஒரு நேர்கோடு வரைந்து ,அதன் மீது நடக்கச் சொல்லலாம்.</li>
<li> ஒர் இடத்திலிருந்து மற்றோர் இடத்திற்கு ஓடுதல். (20 அடி)</li>
<li> ஓர் இடத்திலிருந்து மற்றோர்  இடத்திற்கு குதித்தல்.</li>
<li> மிதிவண்டி ஓட்டுதல் </li>
<li>மேலே கீழே பார்க்கச் செய்தல்.</li>
</ul>
<p><br><strong><u>மூன்று  வயதுக்கு மேல்</u></strong><br><br></p>
<ul>
<li>ஓரிடத்திலிருந்து மற்றோர்   இடத்திற்கு நடத்தல்</li>
<li> முயல், தவளைப்போன்று குதித்தல்</li>
<li>தலையில் ஏதேனும் பொருள் வைத்து இரண்டு கைகளையும் நீட்டி நடக்கச் செய்தல் </li>
<li> பெரிய பந்துடன் ஓடுதல்</li>
<li> பந்தைக்  கடத்துதல் (passing)</li>
<li> 2 அடிக்குள் பந்து எறிதல் அல்லது வாலியின் உள்ளே பந்து எறிதல் </li>
<li> எறியப்படும் பந்தைப் பிடித்தல்</li>
<li> பந்தைக் காலால் உதைத்தல், தரையில் பந்தைத் தட்டுதல்.</li>
<li> உடற்பயிற்சி - கை மற்றும் கால்களை  நீட்டுதல்</li>
<li> குனிதல்</li>
<li> கைத்  தட்டுதல் (தலைக்கு மேலே )</li>
<li> படிகளில் ஏறுதல்</li>
<li> கிளிக் கூண்டில் ஏறுதல்</li>
<li> மேலே  ஏறுதல்</li>
<li> கீழே  இறங்குதல்</li>
</ul>
<p><br><u><strong>நான்கு வயதுக்கு மேல் </strong></u><br><br>மேலே கூறியுள்ள அனைத்தும் இவர்களையும் செய்யச் சொல்லலாம். மேலும் இவர்களுக்கு வழிமுறைகளைக் கூறி அதன் படி நடக்கச் சொல்லிக் கொடுக்க வேண்டும்.<br>உதாரணம் : நாம் கை தட்டும் பொது அவர்களும் கை தட்டுதல் , நாம் தலை மேல் காய் தட்டும் போதும் அவர்களும் அதனப் பின்பற்றுதல்.<br><br><br>இதெல்லாம் நமக்கு படிப்பதற்கு சிறிய விஷயமாக இருந்தாலும் இதில் கிடைக்கக்கூடிய பலன் பெரியது.</p>
<hr>
<p><a href="https://amzn.to/3yzg3dt">Skipping Rope Low cost</a></p>
<p><a href="https://amzn.to/3fDdSgp">Swing and Jump </a></p>
<p><a href="https://amzn.to/3476JQ3">Slide Fun for children</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Importance of Shapes &amp; Colors</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/importance-of-shapes-and-colors/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/importance-of-shapes-and-colors/index.html</id>

        <updated>2021-05-23T19:24:26+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/48/parents-then-vs-now-1.png" alt="" />
                    நீங்கள் அனைவரும் எப்பொழுதாவது இந்த யோசித்தது உண்டா. ஏன் நம் குழந்தைகளுக்கு வடிவங்கள் மற்றும் நிறங்களைப் பற்றி சொல்லிக்கொடுக்க வேண்டும் ? அதன் முக்கியத்துவம் என்ன? இதெல்லாம் எப்பொழுது ஆரம்பிக்க வேண்டும் ? Best toys to teach about shapes &amp; colors Teach colors using Stacking Rings Wooden Toy Shape Sorter 
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/48/parents-then-vs-now-1.png" alt="" />
                <p>நீங்கள் அனைவரும் எப்பொழுதாவது இந்த யோசித்தது உண்டா. ஏன் நம் குழந்தைகளுக்கு வடிவங்கள் மற்றும் நிறங்களைப் பற்றி சொல்லிக்கொடுக்க வேண்டும் ? அதன் முக்கியத்துவம் என்ன? இதெல்லாம் எப்பொழுது ஆரம்பிக்க வேண்டும் ?</p>
<div> </div>
<div><a href="https://1.bp.blogspot.com/-0uf0TojD05E/XsCk9_0ZEAI/AAAAAAAAAQA/eupDtvWer5IsU7uVZk9_ejuKUkO4DztOwCK4BGAsYHg/Shapes%2B%2B%25281%2529.jpg" imageanchor="1"><img loading="lazy" src="https://1.bp.blogspot.com/-0uf0TojD05E/XsCk9_0ZEAI/AAAAAAAAAQA/eupDtvWer5IsU7uVZk9_ejuKUkO4DztOwCK4BGAsYHg/w640-h360/Shapes%2B%2B%25281%2529.jpg" data-is-external-image="true"  width="443" height="249" border="0" data-original-height="1080" data-original-width="1920"></a><br><br><br>நம் உலகம் முழுவதும் நிறங்கள் மற்றும் வடிவங்களால் ஆனாது. அதாவது நம் வீட்டை எடுத்துக்கொள்ளுங்கள். தபால்காரருக்கு அடையாளம் எப்படிக் கொடுப்போம் ? அந்த மஞ்ச கலர்ல பெயிண்ட் அடிச்ச வீடு.. என்று தானே! 
<div>நம்மைச் சுற்றி இருக்கும் மரம், பூ, பொருட்கள் என அனைத்தும் பல வித நிறங்களினால் ஆனது. நிறங்கள் மற்றும் வடிவங்கள் என்பது நம் வாழ்வில் இன்றியமையாத ஒன்றாகி விட்டது. </div>
<div> </div>
<div>நாம் பொருட்களை வகைப்படுத்த வேண்டும் என்றால் வடிவங்கள் மற்றும் நிறங்கள் பெயர்களைத் தெரிந்து கொள்வது மிக அவசியமானதாகி விட்டது. கொஞ்சம் வளர வளர நம் குழந்தைகளும் ஒரு சிகப்பு நிற ஆப்பிளில் இருந்து மஞ்சள் நிற வாழைப்பழத்தை வித்தியாசமாக பார்ப்பார்கள். ஏனெனில் , வாழைப்பழம் கொஞ்சம் நீட்டமாக இருக்கும், ஆப்பிள் சற்று உருண்டையாக இருக்கும்.</div>
<div> </div>
<div>சரி, விஷயத்திற்கு வருவோம். ஏன் சொல்லிக்குடுக்கனும் ?</div>
<div><strong> </strong></div>
<div><strong>வாய்மொழித்தொடர்பு :</strong></div>
<div><strong> </strong></div>
<div> நம் குழந்தைகள் வளர ஆரம்பித்ததும் மெல்ல மெல்ல நடை,பேச்சு என ஒன்றொன்றாக கற்றுக்கொள்வார்கள்.அப்பொழுது அவர்கள் பேசுவதற்கு வார்த்தைகளைத் தேடுவார்கள். நிறங்களைப் பற்றி கற்றுக்கொடுப்பது என்பது அவர்களின் வாய்மொழித்தொடர்பை அதிகரிக்கும். மேலும் அவர்களுக்கு நிறங்களை நம்மால் வகைப்படுத்தி காட்ட முடியும். ஆரஞ்சு, மஞ்சள் என அதற்கேற்றாற்போல பொருட்களை முன் வைத்து காட்டலாம்.</div>
<div><strong> </strong></div>
<div><strong>வகைப்படுத்துதல்:</strong></div>
<div><strong> </strong></div>
<div>பொருட்களை வகைப்படுத்தும் திறன் என்பது அதிகரிக்கும். ஒரு சதுர வடிவத்தினுள் வட்டம் போகுமா இல்லையா ? என்பதைப்பற்றி வளர வளர அவர்கள் கற்றுக்கொள்வார்கள். என்னை நம்புங்கள், நம் குழந்தைகள் நாம் நினைப்பதை விட மிக வேகமாக கற்றுக்கொள்வார்கள். விளையாட்டின் மூலம் அவர்களே இவை அனைத்தையும் பற்றிக் கற்றுக்கொள்வார்கள். பெரியவர்கள் ஆனதும் Logical reasoning போன்றவற்றிற்கு வடிவங்கள் மற்றும் நிறங்களைக் கற்றுக்கொள்வது  மிக அவசியமானது. </div>
<div> </div>
<div><strong>எழுத்துக்கள் மற்றும் எண்களை எழுத:</strong></div>
<div><strong> </strong></div>
<div>உங்களுக்கு ஞாபகம் இருக்கிறதா நமக்கு எப்படி எழுத கற்றுக்கொடுப்பார்கள் என? 4 லைன் நோட்டில் சிகப்பு மற்றும் நீல நிற கோடுகள் இருக்கும். இந்த சிகப்பு கோட்டிலிருந்து நாம் நீல கொடு வரை எழுத வேண்டும். இப்படி தானே கற்றுக்கொள்வோம் ? முதன் முதலில் எழுதும்போது இப்படித்தான் நாம் ஆரம்பிப்போம். எழுத்துக்களை சொல்லிக்கொடுக்கும் போது, வட்ட வடிவத்திலிருந்து நேராக கோடு போடுங்கள். இப்படி ஆரம்பித்தோம் அல்லவா? ஞாபகம் வந்ததா ? எழுத்துக்கள் மற்றும் எண்களை எழுத, வடிவங்கள் மற்றும் நிறங்களைக் கற்றுக்கொள்வது அவசியம். </div>
<div> </div>
<div><strong>எப்பொழுது ஆரம்பிக்க வேண்டும் ?</strong></div>
<div><strong> </strong>இது உங்கள் குழந்தைகளைப்  பொருத்து வேறுபடும். 18 மாதம் வரை நிறைய குழந்தைகளுக்கு நிறங்களை வேறுபடுத்தத் தெரியாது., அதே நேரத்தில் தான் அவர்கள் வடிவங்கள் மற்றும் அமைப்புகளைப் பற்றியும் கற்றுக்கொள்வார்கள். 3 வயதில் அவர்கள் வடிவங்கள், நிறங்களை  முழுதாக வேறுபடுத்த கற்றுக்கொள்வார்கள். நிறபேதமும் அவர்களுக்கு தெரிய வரும். அதாவது இது dark ஆகா உள்ளதா இல்லை light ஆகா உள்ளதா என்பன.</div>
<div> </div>
<div>நிறங்கள் மற்றும் வடிவங்களைத் தெரிந்து கொள்ளுதல் என்பது அவர்களின் அறிவு சார்ந்த வளர்ச்சிக்கு ஒரு மைல்கல் எனக் கூறலாம்.</div>
<div> </div>
<div>என்னுடைய<a href="https://youtu.be/jlCfXF5bWR8" target="_blank" rel="noopener noreferrer"> Youtube </a> நிறங்கள் மற்றும் வடிவங்களின் தமிழ் பெயர்களை பதிவு செய்துள்ளேன். கண்டு மகிழுங்கள் . உங்கள் குடும்பத்தினர் மற்றும் நண்பர்களுக்கு பரிந்துரை செய்யுங்கள்.</div>
<div><hr></div>
</div>
<p>Best toys to teach about shapes &amp; colors</p>
<p><a href="https://amzn.to/3wrWEt9">Teach colors using Stacking Rings</a></p>
<p><a href="https://amzn.to/3hNXFaQ">Wooden Toy Shape Sorter</a> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Parents- Then Vs Now</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/parents-then-vs-now/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/parents-then-vs-now/index.html</id>

        <updated>2021-05-22T18:59:10+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/47/parents-then-vs-now.png" alt="" />
                    அந்தக்கால பெற்றோர்: சின்ன சின்ன நடை நடந்து செம்பவள வாய் திறந்து அம்மா என்று நீ அழைத்தால் அமுதகானம் பொழியுதடா! அப்பா என்று நீ அழைத்தால் ஆனந்தம் பெருகுதடா! இருபதாம் நூற்றாண்டு பெற்றோர்: கழுத்தில் டையும் கட்டிக்கொண்டு காலில் ஷூவும் அணிந்து கொண்டு மம்மி என்று நீ அழைத்தால் மகிழ்ச்சி வந்து பெருகுதடா! டாடி என்று நீ அழைத்தால் டபுள்டக்கர் தாம்தூம் ஆகுதடா!&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/47/parents-then-vs-now.png" alt="" />
                <p><strong><span style="text-decoration: underline;">அந்தக்கால பெற்றோர்:</span></strong></p>
<p>சின்ன சின்ன நடை நடந்து</p>
<p>செம்பவள வாய் திறந்து</p>
<p><strong>அம்மா</strong> என்று நீ அழைத்தால்</p>
<p>அமுதகானம் பொழியுதடா!</p>
<p><strong>அப்பா </strong>என்று நீ அழைத்தால்</p>
<p>ஆனந்தம் பெருகுதடா! </p>
<p><strong><span style="text-decoration: underline;">இருபதாம் நூற்றாண்டு பெற்றோர்:</span></strong></p>
<p>கழுத்தில் டையும் கட்டிக்கொண்டு</p>
<p>காலில் ஷூவும் அணிந்து கொண்டு</p>
<p><strong>மம்மி</strong> என்று நீ அழைத்தால் </p>
<p>மகிழ்ச்சி வந்து பெருகுதடா!</p>
<p><strong>டாடி</strong> என்று நீ அழைத்தால்</p>
<p>டபுள்டக்கர் தாம்தூம் ஆகுதடா!</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Screen Time and its effect !</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/skriinnn-ttime/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/skriinnn-ttime/index.html</id>

        <updated>2021-05-22T18:59:00+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/45/www.tamiltoddlers.com.png" alt="" />
                    என் மகனுக்கு 4 வயது ஆகிறது. இது வரை அவனை Zero Screen time என்ற நிலையில் தான் வளர்த்து வந்தேன். கடந்த இரு வாரமாக அவனுக்கு ஒரு 20 நிமிடங்கள் Khan Academy Kids என்ற செயலியை அறிமுகம் செய்தேன்!சரி குழந்தைகள் மிக கஷ்டப்பட்டு வீட்டில் உள்ளார்கள் அவர்களின் கஷ்டத்தை மேலும் அதிகரிக்க கூடாது எனபதால் ஏற்பட்ட முடிவே இது! ஆனால்&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/45/www.tamiltoddlers.com.png" alt="" />
                <p>என் மகனுக்கு 4 வயது ஆகிறது. இது வரை அவனை Zero Screen time என்ற நிலையில் தான் வளர்த்து வந்தேன். கடந்த இரு வாரமாக அவனுக்கு ஒரு 20 நிமிடங்கள் Khan Academy Kids என்ற செயலியை அறிமுகம் செய்தேன்!சரி குழந்தைகள் மிக கஷ்டப்பட்டு வீட்டில் உள்ளார்கள் அவர்களின் கஷ்டத்தை மேலும் அதிகரிக்க கூடாது எனபதால் ஏற்பட்ட முடிவே இது! ஆனால் அவன் மிகவும் விவரமாக அனைத்தையும் டக் டக் என கற்றுக்கொண்டுவிட்டான். நான் கொடுப்பதை பார்த்து அவன் தாத்தா பாட்டி கொடுக்க ஆரம்பித்தார்கள். சிக்கல் அங்கிருந்து தான் தொடங்கியது! அவன் இருவரையும்  எளிதில் ஏமாற்றி அவர்களின் அலைபேசியை வாங்கிவிடுகிறான். அதில் உள்ள YouTube-ஐ போட்டு கொண்டு பார்க்கத்தொடங்கினால் நிறுத்துவதே இல்லை. நான் இத்தனைக்கும் நேரத்தை கணக்கிட்டு கொண்டு தான் இருப்பேன்! ஒரு 25 நிமிடங்கள் சென்றதும் குரல் கொடுப்பேன் . டேய் குட்டிமா நிறுத்து என்று! நான் சொன்னதிலிருந்து ஒரு 10 நிமிடத்திற்கு பிறகு நிறுத்துவான். கொஞ்சம் வருத்தம் தான்! </p>
<p> போதும் என்று சொன்னால் அவ்வளவு எளிதில் நிறுத்துவது இல்லை. உடன் பெரிய அழுகை மற்றும் ஆரவாரம்! <br>சரி எப்படி இதை மாற்றலாம் என்று யோசித்து நான் செய்த மாற்றம்: அதை போட்டு கொடுக்கும் போதே சொல்லிவிடுவது! நிறுத்து என்றால் நீ அழக்கூடாது என்று கூறிவிட்டேன். பின்னர் 15 நிமிடத்திற்கு Alarm வைத்துக்கொண்டு அவன் கையில் கொடுப்பதை வழக்கமாக மாற்றினேன். கலாட்டா ஓரளவுக்கு குறைந்தது!</p>
<p>சரி,  இரண்டு நாட்களுக்கு என் பணிகளை ஒத்தி வைத்து கைகளில் இருக்கும் பொருட்களுடன் விளையாடினேன். Screen time எல்லாம் மறந்து போய்விட்டான்! இரண்டு பேரும் வேலைக்கு சென்றால் கொஞ்சம் கஷ்டம் தான்!</p>
<p>அப்படி இருக்கும் போது என்ன செய்யலாம்?</p>
<ol>
<li>வடிவேலு ஒரு படத்தில் கூறி இருப்பார், "எந்த ஒரு விஷயத்தையும் ப்ளான் பண்ணிதான் பண்ணனும்" என்று! எவ்வளவு பொருத்தமான advice! இருவரும் வேலைக்குச் சென்றால் தயவு செய்து அனைத்து விஷயத்திற்கும் நேரம் ஒதுக்க வேண்டும் என முடிவு செய்து கொள்ளுங்கள்.</li>
<li>தனியாக அவர்களை பார்க்க அனுமதிக்காதீர்கள்.</li>
<li>தேர்ந்தெடுக்கும் காணொலிகள் அனைத்தும் சிறியதாக மற்றும் சிறந்ததாக இருக்க வேண்டும்.</li>
<li>உணவு உண்ணும் பொழுதில் மற்றும் மாலை பொழுதில் முற்றிலும் தவிர்த்து விடுங்கள்.</li>
<li>பெற்றோர்களாகிய நாம் அவர்கள் எதிரே அதிகம் பயன்படுத்தாமல் இருப்பது நாம் அவர்களுக்கு செய்யும் மிகப்பெரிய உதவி! </li>
</ol>
<p>Screen time என்பதால் ஏற்படக் கூடிய விளைவுகள் என்ன ?</p>
<ol>
<li>Observation என்று சொல்ல கூடிய உற்று நோக்கும் திறன் குறைபாடு!</li>
<li>Language Development மொழியால் தன்னை வெளிப்படுத்தும் திறனின் குறைபாடு.</li>
<li>உணர்ச்சிகளை வெளிப்படுத்துவதில் சிரமம்.</li>
<li>அவனுடைய நடத்தையில் மாற்றங்கள் தெரிய ஆரம்பித்தன. Over Active. பல நிறங்களை கொண்ட காணொலிகளை பார்ப்பதால் அவனால் அதை மறக்க முடியவில்லை. ஒரு Imaginary World -ல் செயல்பட ஆரம்பித்தான்.</li>
<li>அவனால் நிம்மதியாக உறங்க முடியவில்லை. இதை படுக்கும் முன் பார்ப்பதால், மூளையானது மிக சுறுசுறுப்பாக செயல்பட்டுக்கொண்டே இருக்கிறது. (தூங்கினாலும்!)</li>
</ol>
<p> உங்கள் வீட்டில் 18 மாததிற்கு கீழ் குழந்தைகள் உள்ளார்கள் என்றால், Screen time இல்லாமல் இருப்பது மிக நல்லது! </p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>பாரம்பரிய விளையாட்டு- தாயம்</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/paarmpriy-villaiyaattttu-pkuti/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/paarmpriy-villaiyaattttu-pkuti/index.html</id>

        <updated>2021-05-20T16:43:32+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/43/thaayam.png" alt="" />
                    பாரம்பரிய விளையாட்டுகளில் ஒன்றுதான் "தாயம் உருட்டுதல்". இது எப்படி விளையாட வேண்டும் என உங்கள் அனைவருக்கும் தெரிந்திருக்கும். ஆனால் இந்த விளையாட்டு மறைமுகமாக நமக்கு என்ன கற்றுக்கொடுக்கிறது என்பதை இந்த பதிவில் பார்ப்போம். வாழ்க்கை என்பது பல வெற்றி மற்றும் தோல்விகளால் ஆனது என்பதை நமக்கு மறைமுகமாக உணர்த்தும் விளையாட்டு! எனக்கு மிகவும் பிடித்தாமன விளையாட்டு. பள்ளி பருவத்தில் எங்கள் குடும்பத்தில் அனைவரும்&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://tamiltoddlers.github.io/media/posts/43/thaayam.png" alt="" />
                <p>பாரம்பரிய விளையாட்டுகளில் ஒன்றுதான் <strong>"தாயம் உருட்டுதல்".</strong> இது எப்படி விளையாட வேண்டும் என உங்கள் அனைவருக்கும் தெரிந்திருக்கும். ஆனால் இந்த விளையாட்டு மறைமுகமாக நமக்கு என்ன கற்றுக்கொடுக்கிறது என்பதை இந்த பதிவில் பார்ப்போம்.</p>
<ol>
<li> நாம் நம் வாழ்க்கையில் <strong>ஓர் இலக்குடன்</strong> பயணிக்க வேண்டும் என்பதை "பழம் எடுத்தல்"என்பதன் மூலம் கற்றுத்தருகிறது.</li>
<li>இலக்கை நோக்கி பயணம் செய்யும் போது நாம் நிறைய ஏமாற்றங்களை (ஒருவர் காயை வெட்டுவதன் மூலம்) சந்திக்க நேரிடும். எதையும் பொருட்படுத்தாமல் மீண்டும் முதலிருந்து முனைப்புடன் <strong>முயற்சி</strong> செய்து முன்னேற வேண்டும். </li>
<li>சில சமயங்களில் அடுத்தவர்களின் விஷயங்களில் தலையிடாமல் பயணித்தால் குறிக்கோளை எளிதில் அடையலாம். (அடுத்தவர்களின் காயை வெட்டுவதற்கு வழி இருந்தாலும் அதை செய்யாமல் இருக்கும்போது)</li>
<li>நம் பயணம் நீண்ட நெடிய பயணமாகும். பல முறை தோல்விகளையும் அவமானங்களையும் சந்திக்க நேரிடும். ஆனால் அவை நிரந்தரமானவை அல்ல. (சில காய்களை வெட்டுவோம், வெட்டு கூட விழும்)</li>
<li>பகடையில் விழும் எண்ணை பார்த்து அதற்கேற்ப காய் நகர்த்துவதால் ஒரு வரிசை பற்றிய புரிதல் ஏற்படுகின்றது. (கணிதத்திறன் மேம்படுதல்)</li>
<li>கணக்கையே தொடங்காத சிலர் ஒரே ஆட்டத்தில் விறு விறுவென பல இடங்களுக்கு முன்னேறி செல்வார்கள். (தோல்வி நிரந்தரம் அல்ல)</li>
<li>ஒரே காயை மட்டும் நகர்த்திக்கொண்டே இருக்காமல் பல காய்களை லாவகமாக சிறப்பாக வைக்க கற்றுக்கொள்கிறார்கள். அப்பொழுது அவர்களின் <strong>ஆளுமைத்திறன் </strong>அதிகரிக்கிறது. (Diversification)</li>
</ol>
<p> </p>
<p>வாழ்க்கை என்பது பல வெற்றி மற்றும் தோல்விகளால் ஆனது என்பதை நமக்கு மறைமுகமாக உணர்த்தும் விளையாட்டு! எனக்கு மிகவும் பிடித்தாமன விளையாட்டு. பள்ளி பருவத்தில் எங்கள் குடும்பத்தில் அனைவரும் ஒன்று சேர்ந்து விளையாடிய நாட்களின் இனிமை தனி ! </p>
<p>நீங்கள் இந்த விளையாட்டை விளையாடிய அனுபவம் உண்டா? </p>
<p>இதை எங்கே வாங்கலாம் என யோசிப்பவர்களுக்கு Link இதோ:</p>
<p><a href="#INTERNAL_LINK#/post/null">https://amzn.to/3hF2Ytb</a></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Feedback &amp; Suggestions</title>
        <author>
            <name>SrideviG</name>
        </author>
        <link href="https://tamiltoddlers.github.io/feedback-and-suggestions/index.html"/>
        <id>https://tamiltoddlers.github.io/feedback-and-suggestions/index.html</id>

        <updated>2021-05-24T19:26:31+05:30</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Feedback are integral part to develop oneself. We will be happy if you acknowledge us with your feedback. Take a minute and help us understand your needs better. Please let us know your suggestions by clicking the following link : CONTACT US
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Feedback are integral part to develop oneself. We will be happy if you acknowledge us with your feedback. Take a minute and help us understand your needs better.</p>
<p>Please let us know your suggestions by clicking the following link :</p>
<p><a href="https://us2.list-manage.com/contact-form?u=b961576e8261d16da220822a7&amp;form_id=ed4ad1a89dd01e4cfe6ad63b411aa223">CONTACT US</a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
